% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter{Site web}
\section{Première soutenance}
Pour le site web, nous avons choisi d’utiliser une CMS\footnote{Content Management System}, Wordpress pour ne pas citer son nom. Cela nous a permis une mise en place rapide d’un site, un design propre et une interface agréable. Sachant qu’il s’agit d’un projet Caml, nous n’avons pas souhaité dédié du temps superflu sur le site. Il est constitué d’une sections Actualités, Téléchargements et une partie présentant notre équipe.

\section{Soutenance finale}
Pour le site web, nous avons choisit de faire quelque de simple permettant de présenter notre projet ainsi que nos membres et de mettre à disposition les sources et les rapports de soutenance. De plus le site fait beaucoup plus professionnel et montre que le projet est terminé.
Le site a été entièrement fait main, et reprends nos différents logo et couleurs. La moitié du groupe étant très familiarisé avec les langages web, nous avons opté pour une programmation avancée, de type MVC.
\newpage
\section{Modèle MVC}
Le modèle MVC est une façon d’organiser son code, de découper en plusieurs parties tout le code en fonction de l’interaction de celui ci avec le serveur ou l’utilisateur.

Les 3 lettres MVC : model, view, controller.
La couche model : Cet couche correspond aux interactions entre le code php, en particulier le controller et la base de donnée, c’est la que l’on met toute les fonctions qui interagissent avec la BDD.
La couche view : C’est cette partie qui s’occupe du formatage du code pour l’affichage au sein du navigateur du visiteur du site web.
La couche Controller : C’est un peu la structure centrale de notre site web c’est lui qui va, effectivement tout contrôler, il va appeler des les fonction du model ou déclencher les view quand il le faut.

Ce modèle permet d’avoir un code très propre et surtout très rapide à mettre en place et à très facile à garder en cas d’évolution ou de changement majeur.

Pour mettre en place le MVC nous avons choisit d’utiliser CodeIgniter, un framework très simple permettant de mettre en place un système MVC très rapidement. Il reste très léger et permet de faire tout ce dont nous avons besoin. Il en existe d’autre comme le très connu Symfony, mais ils sont en général beaucoup plus lourds à mettre en place.

\newpage
\section{Capture d'écran du Site Web}
\includegraphics[scale=0.3]{site}